\chapter{Resultate}
\section{Zielerreichung}
Mit den \gls{USL} Processing Algorithmen lässt sich sehr einfach die Zersiedelung in einem bestimmten Bereich berechnen. Da das ganze Tool und die benötigte Software Open Source ist, sind diese Processing Algorithmen für jeden frei verfügbar. Dies gibt jedem Geo Informatiker die Option, dieses Projekt weiterzuentwickeln oder für ihren Anwendungsfall anzupassen.

Neben der Berechnung von \gls{Z} lässt sich auch jeder Teil der Berechnung einzeln ausführen. Der Vorteil davon ist es, dass der Benutzer bestimmte Parameter verändern und einen bestimmten Schritt wiederholen kann.
 
Der Git Verlauf des Projektes wird zurückgesetzt und alle Code Änderungen mit einem Commit abgebildet. Der Grund dafür ist, dass viele Prototypen, die unteranderem fehlgeschlagen sind, nicht Öffentlich sein sollen.

\section{Ausblick: Weiterentwicklung}
\subsection{QGIS Plugin}
Momentan erfolgt die Installation der \gls{QGIS} Processing Algorithmen manuell. Eine Weiterentwicklung wäre über den \gls{QGIS} Pluginstore zu machen. Dies bedeutet, dass der User nur noch das \gls{USL} Plugin auswählen muss, welches dann die Processing Algorithmen zu \gls{QGIS} hinzufügt.

\subsection{Parallelisierung}
Wie beschrieben in \autoref{sec:parallelisierung} wurde keine Parallelisierung angewandt. Eine Erweiterung wäre es die Berechnung von \gls{SI} zu parallelisieren, was die Berechnung um ein Vielfaches beschleunigen würde. Obwohl die Berechnung nicht parallelisiert ist, lässt sich der \gls{SI} Wert einer mittelgrossen Gemeinde in der Schweiz in einer akzeptabler Zeit berechnen.

\subsection{Mehrere Berechnungen}
Es gibt momentan nicht die Möglichkeit einfach mehrere \gls{Z} Berechnungen an einem Stück durchzuführen. Ein Ziel in der Zukunft ist es, dass der Benutzer mehrere Berechnungen am Stück durchführen kann und diese Ergebnisse zwischengespeichert werden, sodass am Ende das Resultat grafisch dargestellt werden kann. So kann der Benutzer zum Beispiel die Entwicklung der Zersiedelung eines Gebietes anschauen.

Ausserdem kann man auf diesem Weg auch den Unterschied verschiedener Interventionen eines Raumplaners grafisch darstellen.